# oyranos\-profile\-graph v0.9.7 {#oyranosprofilegraphde}
<a name="toc"></a>
[NAME](#name) [ÜBERSICHT](#synopsis) [BESCHREIBUNG](#description) [OPTIONEN](#options) [ALLGEMEINE OPTIONEN](#general_options) [UMGEBUNGSVARIABLEN](#environmentvariables) [BEISPIELE](#examples) [SIEHE AUCH](#seeaswell) [AUTOR](#author) [KOPIERRECHT](#copyright) [FEHLER](#bugs) 

<strong>"oyranos-profile-graph"</strong> *1* <em>"June 2, 2020"</em> "User Commands"

<h2>NAME <a href="#toc" name="name">&uarr;</a></h2>

oyranos-profile-graph v0.9.7 - Oyranos Profile Zeichner

<h2>ÜBERSICHT <a href="#toc" name="synopsis">&uarr;</a></h2>

<strong>oyranos-profile-graph</strong> [<strong>-t</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-b</strong>] [<strong>-l</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-g</strong>] [<strong>-w</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-o</strong>=<em>-|DATEI</em>] [<strong>-f</strong>=<em>FORMAT</em>] [<strong>-c</strong>] [<strong>-x</strong>] [<strong>-d</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-n</strong>] [<strong>-2</strong>] [<strong>-4</strong>] [<strong>-r</strong>] [<strong>-v</strong>] l|rgb|cmyk|gray|lab|xyz|web|effect|proof|FILE ...
<br />
<strong>oyranos-profile-graph</strong> <a href="#hue"><strong>-H</strong>=<em>NUMMER</em></a> [<strong>-L</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-C</strong>=<em>NUMMER</em>] [<em>l|rgb|cmyk|gray|lab|xyz|web|effect|proof|FILE</em> ...] [<strong>-t</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-b</strong>] [<strong>-l</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-g</strong>] [<strong>-w</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-m</strong>=<em>FORMAT</em>] [<strong>-o</strong>=<em>-|DATEI</em>] [<strong>-p</strong>=<em>FORMAT</em>] [<strong>-2</strong>] [<strong>-4</strong>] [<strong>-r</strong>] [<strong>-v</strong>]
<br />
<strong>oyranos-profile-graph</strong> <a href="#standard-observer"><strong>-S</strong></a> [<strong>-t</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-b</strong>] [<strong>-l</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-g</strong>] [<strong>-w</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-T</strong>] [<strong>-o</strong>=<em>-|DATEI</em>] [<strong>-f</strong>=<em>FORMAT</em>] [<strong>-v</strong>]
<br />
<strong>oyranos-profile-graph</strong> <a href="#observer-64"><strong>-O</strong></a> [<strong>-t</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-b</strong>] [<strong>-l</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-g</strong>] [<strong>-w</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-T</strong>] [<strong>-o</strong>=<em>-|DATEI</em>] [<strong>-f</strong>=<em>FORMAT</em>] [<strong>-v</strong>]
<br />
<strong>oyranos-profile-graph</strong> <a href="#kelvin"><strong>-k</strong>=<em>NUMMER</em></a> [<strong>-t</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-b</strong>] [<strong>-l</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-g</strong>] [<strong>-w</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-T</strong>] [<strong>-o</strong>=<em>-|DATEI</em>] [<strong>-f</strong>=<em>FORMAT</em>] [<strong>-v</strong>]
<br />
<strong>oyranos-profile-graph</strong> <a href="#illuminant"><strong>-u</strong>=<em>WORT</em></a> [<strong>-t</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-b</strong>] [<strong>-l</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-g</strong>] [<strong>-w</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-T</strong>] [<strong>-o</strong>=<em>-|DATEI</em>] [<strong>-f</strong>=<em>FORMAT</em>] [<strong>-v</strong>]
<br />
<strong>oyranos-profile-graph</strong> <a href="#spectral"><strong>-s</strong>=<em>DATEI</em></a> <strong>-p</strong>=<em>FORMAT</em> [<strong>-t</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-b</strong>] [<strong>-l</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-g</strong>] [<strong>-w</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-T</strong>] [<strong>-P</strong>=<em>WORT</em>] [<strong>-o</strong>=<em>-|DATEI</em>] [<strong>-v</strong>] [<strong>-z</strong>]
<br />
<strong>oyranos-profile-graph</strong> <a href="#import"><strong>-i</strong>=<em>DATEI</em></a> [<strong>-I</strong>=<em>SEITE</em>] [<strong>-t</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-b</strong>] [<strong>-l</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-g</strong>] [<strong>-w</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-T</strong>] [<strong>-f</strong>=<em>FORMAT</em>] [<strong>-o</strong>=<em>-|DATEI</em>] [<strong>-v</strong>]
<br />
<strong>oyranos-profile-graph</strong> <a href="#calib"><strong>--calib</strong>=<em>DATEI</em></a> [<strong>-t</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-b</strong>] [<strong>-l</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-g</strong>] [<strong>-w</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-T</strong>] [<strong>-o</strong>=<em>-|DATEI</em>] [<strong>-v</strong>] [<strong>-z</strong>]
<br />
<strong>oyranos-profile-graph</strong> <a href="#export"><strong>-X</strong>=<em>json|json+command|man|markdown</em></a> | <strong>-h</strong><em>[=synopsis|...]</em> | <strong>-V</strong> | <strong>-R</strong>=<em>gui|cli|web|...</em> [<strong>-v</strong>]

<h2>BESCHREIBUNG <a href="#toc" name="description">&uarr;</a></h2>

Das oyranos-profile-graph Programm erzeugt aus einem ICC Profil oder in Bildern eingebetteten ICC Profilen eine Grafik. Vorgabemäßig malt es die Sättigungslinie eines anzugebenden ICC Profiles und schreibt die Grafik nach stdout.

<h2>OPTIONEN <a href="#toc" name="options">&uarr;</a></h2>

<h3>2D Zeichnung vom Farbprofil</h3>

&nbsp;&nbsp; <a href="#synopsis"><strong>oyranos-profile-graph</strong></a> [<strong>-t</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-b</strong>] [<strong>-l</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-g</strong>] [<strong>-w</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-o</strong>=<em>-|DATEI</em>] [<strong>-f</strong>=<em>FORMAT</em>] [<strong>-c</strong>] [<strong>-x</strong>] [<strong>-d</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-n</strong>] [<strong>-2</strong>] [<strong>-4</strong>] [<strong>-r</strong>] [<strong>-v</strong>] l|rgb|cmyk|gray|lab|xyz|web|effect|proof|FILE ...

&nbsp;&nbsp;Erzeuge aus einem ICC Profil eine Grafik mit seiner Sättigungslinie.

<table style='width:100%'>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><em>l|rgb|cmyk|gray|lab|xyz|web|effect|proof|FILE</em> ...</td> <td>ICC Profil </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-d</strong>|<strong>--change-thickness</strong>=<em>NUMMER</em></td> <td>Gib die Verstärkung der Liniendicke an (NUMMER:0,7 [≥0 ≤2 Δ0,05])</td> </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-x</strong>|<strong>--xyy</strong></td> <td>Benutze CIE*xyY *x*y Ebene für Projektion</td> </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-c</strong>|<strong>--no-blackbody</strong></td> <td>Lasse Weißlinie von Lambertstrahlern fort</td> </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-n</strong>|<strong>--no-spectral-line</strong></td> <td>Lasse Spektrallinie fort</td> </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-2</strong>|<strong>--icc-version-2</strong></td> <td>Wähle ICC V2 Profile</td> </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-4</strong>|<strong>--icc-version-4</strong></td> <td>Wähle ICC V4 Profile</td> </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-r</strong>|<strong>--no-repair</strong></td> <td>Lasse Reparatur der Profil ID weg</td> </tr>
</table>

<h3 id="hue">HLC Farbatlas</h3>

&nbsp;&nbsp; <a href="#synopsis"><strong>oyranos-profile-graph</strong></a> <strong>-H</strong>=<em>NUMMER</em> [<strong>-L</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-C</strong>=<em>NUMMER</em>] [<em>l|rgb|cmyk|gray|lab|xyz|web|effect|proof|FILE</em> ...] [<strong>-t</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-b</strong>] [<strong>-l</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-g</strong>] [<strong>-w</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-m</strong>=<em>FORMAT</em>] [<strong>-o</strong>=<em>-|DATEI</em>] [<strong>-p</strong>=<em>FORMAT</em>] [<strong>-2</strong>] [<strong>-4</strong>] [<strong>-r</strong>] [<strong>-v</strong>]

&nbsp;&nbsp;Erzeuge ein 2D Farbpalette mit allen möglichen Farben innerhalb des Farbumfanges des ICC Fabprofiles. Mehr Informationen zum HLC Farbatlas sind zu finden auf www.freiefarbe.de

<table style='width:100%'>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-H</strong>|<strong>--hue</strong>=<em>NUMMER</em></td> <td>HLC Farbatlas: Wähle ein Seite des HLC Farbatlas mit dem Farbtonwinkel. -H=365 wählt all Farben. (NUMMER:0 [≥0 ≤365 Δ5])</td> </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-L</strong>|<strong>--lightness</strong>=<em>NUMMER</em></td> <td>HLC Farbatlas: Wähle ein Seite des HLC Farbatlas mit der Helligkeit. (NUMMER:-5 [≥-5 ≤100 Δ5])</td> </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-C</strong>|<strong>--chroma</strong>=<em>NUMMER</em></td> <td>HLC Farbatlas: Wähle ein Seite des HLC Farbatlas mit der Farbsättigung. (NUMMER:-5 [≥-5 ≤130 Δ5])</td> </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><em>l|rgb|cmyk|gray|lab|xyz|web|effect|proof|FILE</em> ...</td> <td>ICC Profil </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-m</strong>|<strong>--swatch-format</strong>=<em>FORMAT</em></td> <td>Gib Ausgabeformat an
  <table>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-m</strong> png</td><td># PNG - PNG Raster</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-m</strong> svg</td><td># SVG - SVG Vektor</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-m</strong> ncc</td><td># NCC - Einzelfarbsammlung (NCC)</td></tr>
  </table>
  </td>
 </tr>
</table>

<h3 id="standard-observer">Standard Betrachter 1931 2° Zeichnung</h3>

&nbsp;&nbsp; <a href="#synopsis"><strong>oyranos-profile-graph</strong></a> <strong>-S</strong> [<strong>-t</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-b</strong>] [<strong>-l</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-g</strong>] [<strong>-w</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-T</strong>] [<strong>-o</strong>=<em>-|DATEI</em>] [<strong>-f</strong>=<em>FORMAT</em>] [<strong>-v</strong>]

<table style='width:100%'>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-S</strong>|<strong>--standard-observer</strong></td> <td>CIE Standard Betrachter 1931 2°</td> </tr>
</table>

<h3 id="observer-64">1964 10° Betrachter Zeichnung</h3>

&nbsp;&nbsp; <a href="#synopsis"><strong>oyranos-profile-graph</strong></a> <strong>-O</strong> [<strong>-t</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-b</strong>] [<strong>-l</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-g</strong>] [<strong>-w</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-T</strong>] [<strong>-o</strong>=<em>-|DATEI</em>] [<strong>-f</strong>=<em>FORMAT</em>] [<strong>-v</strong>]

<table style='width:100%'>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-O</strong>|<strong>--observer-64</strong></td> <td>CIE Betrachter 1064 10°</td> </tr>
</table>

<h3 id="kelvin">Spektrumgraph eines Lambertstrahlers</h3>

&nbsp;&nbsp; <a href="#synopsis"><strong>oyranos-profile-graph</strong></a> <strong>-k</strong>=<em>NUMMER</em> [<strong>-t</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-b</strong>] [<strong>-l</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-g</strong>] [<strong>-w</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-T</strong>] [<strong>-o</strong>=<em>-|DATEI</em>] [<strong>-f</strong>=<em>FORMAT</em>] [<strong>-v</strong>]

<table style='width:100%'>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-k</strong>|<strong>--kelvin</strong>=<em>NUMMER</em></td> <td>Lambertstrahler (NUMMER:0 [≥0 ≤25000 Δ100])</td> </tr>
</table>

<h3 id="illuminant">Beleuchtungsspektrumzeichnung</h3>

&nbsp;&nbsp; <a href="#synopsis"><strong>oyranos-profile-graph</strong></a> <strong>-u</strong>=<em>WORT</em> [<strong>-t</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-b</strong>] [<strong>-l</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-g</strong>] [<strong>-w</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-T</strong>] [<strong>-o</strong>=<em>-|DATEI</em>] [<strong>-f</strong>=<em>FORMAT</em>] [<strong>-v</strong>]

<table style='width:100%'>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-u</strong>|<strong>--illuminant</strong>=<em>WORT</em></td> <td>Beleuchtungsspektrum
  <table>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-u</strong> A</td><td># Lichtart A - CIE A Strahlungsverteilung</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-u</strong> D50</td><td># Lichtart D50 - CIE D50 Strahlungsverteilung (berechnet)</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-u</strong> D55</td><td># Lichtart D55 - CIE D55 Strahlungsverteilung (berechnet)</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-u</strong> D65</td><td># Lichtart D65 - CIE D65 Strahlungsverteilung (berechnet)</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-u</strong> D65T</td><td># Lichtart D65 T - CIE D65 Strahlungsverteilung</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-u</strong> D75</td><td># Lichtart D75 - CIE D75 Strahlungsverteilung (berechnet)</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-u</strong> D93</td><td># Lichtart D93 - CIE D93 Strahlungsverteilung (berechnet)</td></tr>
  </table>
  </td>
 </tr>
</table>

<h3 id="spectral">Spektrumgraph</h3>

&nbsp;&nbsp; <a href="#synopsis"><strong>oyranos-profile-graph</strong></a> <strong>-s</strong>=<em>DATEI</em> <strong>-p</strong>=<em>FORMAT</em> [<strong>-t</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-b</strong>] [<strong>-l</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-g</strong>] [<strong>-w</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-T</strong>] [<strong>-P</strong>=<em>WORT</em>] [<strong>-o</strong>=<em>-|DATEI</em>] [<strong>-v</strong>] [<strong>-z</strong>]

<table style='width:100%'>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-s</strong>|<strong>--spectral</strong>=<em>DATEI</em></td> <td>Spektrale Eingabe </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-p</strong>|<strong>--spectral-format</strong>=<em>FORMAT</em></td> <td>Gib spektrales Ausgabeformat an
  <table>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-p</strong> png</td><td># PNG - PNG Raster</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-p</strong> svg</td><td># SVG - SVG Vektor</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-p</strong> csv</td><td># CSV - CSV Werte</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-p</strong> ncc</td><td># NCC - Einzelfarbsammlung (NCC)</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-p</strong> cgats</td><td># CGATS - CGATS Werte</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-p</strong> icc-xml</td><td># Icc XML - ICC Einzelfarben Werte</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-p</strong> ppm</td><td># PPM - Spektrales PAM Bild</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-p</strong> lab</td><td># Lab - CIE*Lab Werte</td></tr>
  </table>
  </td>
 </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-P</strong>|<strong>--pattern</strong>=<em>WORT</em></td> <td>Filter für Farbnamen<br />RegExp  </td>
 </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-z</strong>|<strong>--scale</strong></td> <td>Skaliere die Höhe der Spektrumkurve</td> </tr>
</table>

<h3 id="import">Zeige Farbseite</h3>

&nbsp;&nbsp; <a href="#synopsis"><strong>oyranos-profile-graph</strong></a> <strong>-i</strong>=<em>DATEI</em> [<strong>-I</strong>=<em>SEITE</em>] [<strong>-t</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-b</strong>] [<strong>-l</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-g</strong>] [<strong>-w</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-T</strong>] [<strong>-f</strong>=<em>FORMAT</em>] [<strong>-o</strong>=<em>-|DATEI</em>] [<strong>-v</strong>]

<table style='width:100%'>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-i</strong>|<strong>--import</strong>=<em>DATEI</em></td> <td>Farbseiten Eingabe<br />Unterstützt werden Farbseiten im NCC Format, welche ein Seiten layout mit referenzierten rgb Werten besitzen. Diese werden auf eine Seite platziert. Solche Seiten können erzeugt werden z.B. mit oyranos-profile-graph --hlc=NUMMER -f ncc </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-I</strong>|<strong>--index</strong>=<em>SEITE</em></td> <td>Seitenauswahl<br />Gib einen Seitenname als Wort oder eine Seitennummer an. -1 listet alle Seitennamen der importierten Datei an. </tr>
</table>

<h3 id="calib">Zeige Kalibrationskurven</h3>

&nbsp;&nbsp; <a href="#synopsis"><strong>oyranos-profile-graph</strong></a> <strong>--calib</strong>=<em>DATEI</em> [<strong>-t</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-b</strong>] [<strong>-l</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-g</strong>] [<strong>-w</strong>=<em>NUMMER</em>] [<strong>-T</strong>] [<strong>-o</strong>=<em>-|DATEI</em>] [<strong>-v</strong>] [<strong>-z</strong>]

<table style='width:100%'>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>--calib</strong>=<em>DATEI</em></td> <td>VCGT Kalibrations Eingabe </tr>
</table>


<h2>ALLGEMEINE OPTIONEN <a href="#toc" name="general_options">&uarr;</a></h2>

<h3 id="export">Allgemeine Optionen</h3>

&nbsp;&nbsp; <a href="#synopsis"><strong>oyranos-profile-graph</strong></a> <strong>-X</strong>=<em>json|json+command|man|markdown</em> | <strong>-h</strong><em>[=synopsis|...]</em> | <strong>-V</strong> | <strong>-R</strong>=<em>gui|cli|web|...</em> [<strong>-v</strong>]

<table style='width:100%'>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-t</strong>|<strong>--thickness</strong>=<em>NUMMER</em></td> <td>Gib die Liniendicke an (NUMMER:1 [≥0 ≤10 Δ0,05])</td> </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-b</strong>|<strong>--no-border</strong></td> <td>Lasse Rand aus in Zeichnung</td> </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-l</strong>|<strong>--background-lightness</strong>=<em>NUMMER</em></td> <td>Hintergrund Helligkeit (NUMMER:-1 [≥-1 ≤100 Δ1])</td> </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-g</strong>|<strong>--no-color</strong></td> <td>Zeichne grau</td> </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-w</strong>|<strong>--width</strong>=<em>NUMMER</em></td> <td>Gib Ausgabebildbreite in Pixel an (NUMMER:128 [≥64 ≤4096 Δ1])</td> </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-T</strong>|<strong>--raster</strong></td> <td>Zeichne Gitter</td> </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-o</strong>|<strong>--output</strong>=<em>-|DATEI</em></td> <td>Gib Ausgabedateiname an, voreingestellt ist stdout  </td>
 </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-f</strong>|<strong>--format</strong>=<em>FORMAT</em></td> <td>Gib Ausgabeformat PNG oder SVG an, voreingestellt ist PNG
  <table>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-f</strong> png</td><td># PNG - PNG Raster</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-f</strong> svg</td><td># SVG - SVG Vektor</td></tr>
  </table>
  </td>
 </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-h</strong>|<strong>--help</strong><em>[=synopsis|...]</em></td> <td>Zeige Hilfetext an<br />Zeige Benutzungsinformationen und Hinweise für das Werkzeug.</td> </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-X</strong>|<strong>--export</strong>=<em>json|json+command|man|markdown</em></td> <td>Exportiere formatierten Text<br />Hole Benutzerschnittstelle als Text
  <table>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-X</strong> man</td><td># Handbuch : Unix Handbuchseite - Hole Unix Handbuchseite</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-X</strong> markdown</td><td># Markdown : Formatierter Text - Hole formatierten Text</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-X</strong> json</td><td># Json : GUI - Hole Oyjl Json Benutzerschnittstelle</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-X</strong> json+command</td><td># Json + Kommando : GUI + Kommando - Hole Oyjl Json Benutzerschnittstelle mit Kommando</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-X</strong> export</td><td># Export : Alle verfügbaren Daten - Erhalte Daten für Entwickler. Das Format kann mit dem oyjl-args Werkzeug umgewandelt werden.</td></tr>
  </table>
  </td>
 </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-R</strong>|<strong>--render</strong>=<em>gui|cli|web|...</em></td> <td>Wähle Darstellung<br />Wähle und konfiguriere eine Ausgabeform. -R=gui wird eine grafische Ausgabe starten. -R="web;port=port_nummer;https_key=TLS_privater_Schlüssel_Dateiname;https_cert=TLS_CA_Zertifikat_Dateiname;css=Stil_Dateiname.css" wird einen Web Service starten.
  <table>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-R</strong> gui</td><td># Gui : Zeige UI - Zeige eine interaktive grafische Benutzerschnittstelle.</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-R</strong> cli</td><td># Cli : Zeige UI - Zeige Hilfstext für Benutzerschnittstelle auf der Kommandozeile.</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-R</strong> web</td><td># Web : Starte Web Server - Starte lokalen Web Service für die Darstellung in einem Webbrowser. Die -R=web;help Unteroption zeigt weitere Informationen an.</td></tr>
   <tr><td style='padding-left:0.5em'><strong>-R</strong> -</td>
  </table>
  </td>
 </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-V</strong>|<strong>--version</strong></td> <td>Version</td> </tr>
 <tr><td style='padding-left:1em;padding-right:1em;vertical-align:top;width:25%'><strong>-v</strong>|<strong>--verbose</strong></td> <td>plaudernd</td> </tr>
</table>


<h2>UMGEBUNGSVARIABLEN <a href="#toc" name="environmentvariables">&uarr;</a></h2>

#### OY_DEBUG
&nbsp;&nbsp;Setze das Oyranos Fehlersuchniveau.
  <br />
&nbsp;&nbsp;Die -v Option kann alternativ benutzt werden.
  <br />
&nbsp;&nbsp;Der gültige Bereich ist 1-20.
#### XDG_DATA_HOME XDG_DATA_DIRS
&nbsp;&nbsp;richte Oyranos auf obere Verzeichnisse, welche Resourcen enthalten. An die Pfade für ICC Farbprofile wird "color/icc" angehangen. http://www.openicc.org/index.php%3Ftitle=OpenIccDirectoryProposal.html

<h2>BEISPIELE <a href="#toc" name="examples">&uarr;</a></h2>

#### Zeichne ICC Profil
&nbsp;&nbsp;oyranos-profile-graph ICC_PROFILE
#### Zeige Sättigungslinien von zwei Profilen in CIE*ab 256 Bildpunkte breit, ohne Spectrallinie und mit dickeren Linien:
&nbsp;&nbsp;oyranos-profile-graph -w 256 -n -t 3 sRGB.icc ProPhoto-RGB.icc
#### Zeige HLC Farbatlas Muster
&nbsp;&nbsp;oyranos-profile-graph -H=90 -o HLC_H090.png cmyk web
  <br />
&nbsp;&nbsp;Farbmuster werden nur angezeigt, wenn sie im Farbraum von sowohl CMYK und dem web Farbprofil enthalten sind.
#### Zeige die Standard Betrachter Spektralfunktion als Kurven:
&nbsp;&nbsp;oyranos-profile-graph --standard-observer -o CIE-StdObserver.png

<h2>SIEHE AUCH <a href="#toc" name="seeaswell">&uarr;</a></h2>

&nbsp;&nbsp;[oyranos-profile](oyranosprofile.html)<a href="oyranosprofile.md">(1)</a>&nbsp;&nbsp;[oyranos-config](oyranosconfig.html)<a href="oyranosconfig.md">(1)</a>&nbsp;&nbsp;[oyranos-policy](oyranospolicy.html)<a href="oyranospolicy.md">(1)</a>&nbsp;&nbsp;[oyranos](oyranos.html)<a href="oyranos.md">(3)</a>

 https://gitlab.com/oyranos/oyranos


<h2>AUTOR <a href="#toc" name="author">&uarr;</a></h2>

Kai-Uwe Behrmann https://gitlab.com/beku

<h2>KOPIERRECHT <a href="#toc" name="copyright">&uarr;</a></h2>

*© 2005-2024 Kai-Uwe Behrmann and others*


<a name="license"></a>
### Lizenz
newBSD <a href="https://gitlab.com/oyranos/oyranos">https://gitlab.com/oyranos/oyranos</a>

<h2>FEHLER <a href="#toc" name="bugs">&uarr;</a></h2>

<a href="https://www.gitlab.com/oyranos/oyranos/issues">https://www.gitlab.com/oyranos/oyranos/issues</a>

